\documentclass[float=false, crop=false,french,oneside]{standalone}
\input{style.tex}

\begin{document}

\subsection{Banc de registre (REG\_BANK)}
\label{subsec:comp_bank}

\begin{wrapfigure}{R}{5cm}
	\centering
	\includegraphics{component/bank_register.png}
	\caption{\label{fig:bank_reg} Banc de registres}
\end{wrapfigure}

Ce composant est une implémentation d'un banc de 32 registres pour MIPS~I.
Le MIPS~I est une architecture dite Register to Register, c'est-à-dire que tous
les calculs seront fait à partir de valeurs contenues dans les registres, et le
résultat sera stocké dan un registre. C'est donc dans le banc de registres que
toutes les valeurs intermédiaires d'un programme seront stockées.\\
Le banc de registres de l'architecture MIPS~I nécessite de pouvoir faire dans
le même cycles, deux lectures de registres et une écriture, de plus, le
registre 0 sera accessible en lecture seule et contiendra la constante 0. On
peut donc voir ce composant comme une implémentation 32 mots (ou 31 si on
exclu le registre en lecture seule) avec des mots de 32~bits d'une
\textbf{D}ual~\textbf{P}orted~\textbf{RAM}emory (DPRAM), une mémoire RAM avec
deux ports de lecture.\\
\\
On peut s'attendre à ce que ce composant soit un de ceux qui occupe le plus de
surface dans l'implémentation du processeur car elle est composée de 992~bits en
lecture-écriture et 32~bits en lecture seule.\\
\\
Les ports du composant sont nommés selon leurs fonctions dans l'architecture
et non comme on les nommeraient pour une DPRAM. Les ports comportant:
\textbf{rs} sont en lien avec le \textbf{R}egistre \textbf{S}ource;
\textbf{rt} avec le \textbf{R}egistre \textbf{T}arget;
\textbf{rd} avec le \textbf{R}egistre \textbf{D}estination\\
\\
\\
\noindent  Voir la figure \ref{fig:bank_reg} pour le placement des ports sur le
composant schématique.\\
\\
\\
\noindent \textit{Ce composant ne possède pas de paramètres générique.} \\
\\
\\
\noindent Liste des ports du composant: \\
\begin{tabular}{ll p{0.5\textwidth} }
rs\_sel & Selection du registre source &
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
	\mint{VHDL}|out reg_type|
\end{minipage}
\\
rs\_data & Donnée lue &
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
	\mint{VHDL}|out word|
\end{minipage}
\\
rt\_sel & Selection du registre target &
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
	\mint{VHDL}|out reg_type|
\end{minipage}
\\
rt\_data & Donnée lue &
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
	\mint{VHDL}|out word|
\end{minipage}
\\
rd\_sel & Selection du registre destination &
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
	\mint{VHDL}|out reg_type|
\end{minipage}
\\
rd\_data & Donnée à écrire &
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
	\mint{VHDL}|out word|
\end{minipage}
\\
rd\_en & active l'écriture du registre destination &
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
	\mint{VHDL}|out std_logic|
\end{minipage}
\\
rst & Reset mémoires &
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
	\mint{VHDL}|out std_logic|
\end{minipage}
\\
clk & Clock &
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
	\mint{VHDL}|in  std_logic|
\end{minipage}
\end{tabular}

\end{document}
